端：今後只容福利莊？中大學生會「朔夜」之後，夾縫中掙扎的香港學生會

今後只容「福利莊」？朔夜之後，夾縫中掙扎的香港學生會｜國家安全法｜端傳媒
免費LINK:

2021年2月24日深夜，林睿睎和羅子維連線Skype，一起撰寫當選宣言。當日中午，香港中文大學的學生會幹事會舉行換屆選舉，內閣「朔夜」順利當選，沒有意外的話，林睿睎將上任學生會會長，羅子維是外務副會長。

寫得興起之際，林睿晞突然掛線，發訊息給羅子維說「等等」。很快，林傳來中大的最新聲明——校方決定，暫停學生會幹事會在校內不同委員會的職務，停止代收會費以及提供場地，要求學生會註冊為獨立社團或公司，自行承擔法律責任。

「痴線，真是痴線的，」羅子維記得那刻的衝擊：「（校方）不是威脅，不是嘴炮，是真的斬了下來。」情況急轉直下。林、羅二人接受端傳媒訪問稱，聲明過後，中大高層繼續以會面等方式接觸「朔夜」，暗示將以國安法層面處理此事，若「朔夜」不於2月28日前辭任，則會「搞埋」（同時去處理）其他學生組織，甚至整個學生會制度。他們亦稱，內閣不少成員及親友收到滋擾電話及死亡恐嚇。

在「愛國者治港」的全面改造工程之下，包圍香港校園的紅線愈發刺眼。而紅線之外，各個大學的學生會近年早已面臨方向、定位、學生動員的種種困難。學生會換屆選舉一般於每年年初進行，今年換屆期，多間大學因沒有內閣參選而「斷莊」。浸會大學學生會此前同樣沒有內閣參選，前學生組織「賢學思政」發言人朱慧盈後來組成內閣「獅誓」參與補選，然而3月13日，消息傳來，「獅誓」6名成員紛紛退選，失去選舉資格。

截至3月15日，香港八間公立大學中，只有理工大學的學生會有內閣順利上任。

當年學聯散左後......

而家仲有冇呢個組織?

當年學聯俾班老鬼亂政，冇好過有

取消學生會算啦
都無左存在意義

點解唔可以用返原link?

不如取消大學算啦

而家咁同中學有乜分別？

要加返黨委

中大自己學生比人恐嚇都唔做野擺明身有屎

咁仲唔退學？

學生會本身唔係搞學生福利咩??

因為樓主嘅LINK係

theinitium .com/article/20210315-hongkong-university-student-union/invite_token/LAgKSrcUYp/
[/size=4]

呀，係呀唔該ching解釋！因為端d文要課金先睇到，近排有新功能，會員share出黎嘅link 先有免費閱讀quota。因為條link好L 長，所以我縮咗

有幾長
你個老花mon一行得幾集字定連登咁on9唔suppport長少少嘅嘅link
光明正大唔得，要鬼鬼祟祟

冇撚用嘅學聯

😂你啱，下次貼返